- Oberbegriff für Renditenkennzahlen
	- ROE (Eigenkapitalrendite)
	- ROA (Gesamtkapitalrendite)
- Anwendbarkeit für moderne Unternehmen
	- Einzelinvestitionen im Rahmen unternehmerischer Tätigkeit
	- Ermittlung des reinen Zahlenwertes
	- Analyse systematischer Untersuchung der Rückflüsse
	- Trägt Investition zum Unternehmenserfolg bei?
		- Amortisation innerhalb der Nutzungsdauer
		- PLAN-ROI
		- Kapitalwert einer Investition
	- Sinnvolle Interpretation
		- sinkende Umsatzrendite könnte durch kleineren Kapitaleinsatz kompensiert werden
	- Primärer ROI im Investitionsgüterbereich
		- zeitliche Dauer von Investition bis Break-Even-Point wird berechnet
			- Investitionskosten / Einsparung durch die Investition pro Periode